之前又話港珠澳大橋又飄移又新填海地既

宜家咪咩事都冇
香港傳媒

《香港01》報道港珠澳大橋接線填海再現海堤崩塌 路政署否認斥為「揣測」
立場報道2017/2/27 — 13:03

《香港01》連日報道港珠澳大橋工程出現問題，指大橋工程香港接線鎮海工程海堤，於2014年10月出現崩塌，後再報道指同年 9月，香港接線最接近人工島的尾段填海區，亦曾出現填海堤崩。路政署否認報道，指《香港01》第二次報道所指填海工程﹐並無發生「海堤崩塌」，而是臨時填石平台及碎石樁的正常施工情況，指傳媒是從高空圖片「揣測」海堤崩堤，但「這些揣測的內容並不屬實」。

上週一揭發兩處填地伸延 路政署承認有其事

《香港01》上週一（20日）以〈路政署隱瞞海堤大崩塌兩年 涉非法填海〉為題，報道港珠澳大橋香港接線的填海工程，於 2014年底出現「海堤崩塌重大失誤」，有面積達 18個維園足球場大的沙泥湧出，填海面積超出環評、憲報及城規會核准圍，但承辦商卻無移走沙泥，反在上面開出道路。

報道刊出同日，路政署署長鍾錦華見傳媒時承認，涉事填地有「向外伸延」，但幅度只有 5-10米，同年 11月及翌年 1月，承建商中國建築已提交報告，提出建造「臨時堤腳荷載平台」鞏固海堤。

他又稱當永久海堤建成後，臨時平台和伸延海堤的泥土都會被移除，完成補救措施後可符合原先設計標準，不會對環境造成任何永久傷害。鍾錦華否認是刻意隱暪事件，稱有向環保署、土木工程署、海事處溝通。他解釋沒有主動披露海堤伸延的情況，是因為這對公眾安全及環境的影響不大，屬於普遍現象。

咩事都冇

係強推 有事唔話你知